{
    "Informatique":[
        {
            "question": "Qu'est-ce qu'une base de données ?",
            "options": [
                "Un tableau Excel",
                "Un ensemble structuré de données",
                "Un fichier texte",
                "Un logiciel de dessin"
            ],
            "correct": "Un ensemble structuré de données"
        },
        {
            "question": "Qu'est-ce qu'un algorithme ?",
            "options": [
                "Une erreur du système",
                "Un langage de programmation",
                "Une suite d'instructions pour résoudre un problème",
                "Un logiciel de musique"
            ],
            "correct": "Une suite d'instructions pour résoudre un problème"
        },
            {
            "question": "Quel langage est considéré comme un langage compilé ?",
            "options": ["Python", "JavaScript", "C++", "HTML"],
            "correct": "C++"
        },
        {
            "question": "Quelle est l'extension d'un fichier JavaScript ?",
            "options": ["css", "js", "html", "json"],
            "correct": "js"
        },
        {
            "question": "Que signifie 'HTML' ?",
            "options": [
                "HyperText Markup Language",
                "HighText Machine Language",
                "Hyperloop Machine Language",
                "HyperText Markdown Language"
            ],
            "correct": "HyperText Markup Language"
        },
        {
            "question": "À quoi sert CSS ?",
            "options": [
                "Créer des bases de données",
                "Donner du style aux pages web",
                "Programmer des jeux vidéo",
                "Protéger un site web"
            ],
            "correct": "Donner du style aux pages web"
        },
        {
            "question": "Que fait une boucle 'for' ?",
            "options": [
                "Elle dessine une forme",
                "Elle répète une action plusieurs fois",
                "Elle arrête le programme",
                "Elle efface la mémoire"
            ],
            "correct": "Elle répète une action plusieurs fois"
        },
        {
            "question": "Quel type de base de données utilise des tables ?",
            "options": ["NoSQL", "CSV", "SQL", "JSON"],
            "correct": "SQL"
        },
        {
            "question": "Qu'est-ce qu'un bug en informatique ?",
            "options": [
                "Un virus",
                "Un problème ou une erreur dans le code",
                "Un logiciel de test",
                "Une fonctionnalité avancée"
            ],
            "correct": "Un problème ou une erreur dans le code"
        },
        {
            "question": "Qu'est-ce qu'un 'navigateur web' ?",
            "options": [
                "Un moteur de recherche",
                "Une application pour visiter des sites web",
                "Un antivirus",
                "Un système d'exploitation"
            ],
            "correct": "Une application pour visiter des sites web"
        },
        {
            "question": "Quel langage est souvent utilisé pour développer des applications Android ?",
            "options": ["Swift", "Java", "C#", "PHP"],
            "correct": "Java"
        },
        {
            "question": "Quel est le rôle d'un éditeur de code ?",
            "options": [
                "Surfer sur Internet",
                "Compiler automatiquement les fichiers",
                "Écrire et modifier du code source",
                "Créer des vidéos"
            ],
            "correct": "Écrire et modifier du code source"
        },
        {
            "question": "Que signifie 'HTTP' ?",
            "options": [
                "HyperText Transfer Protocol",
                "HighText Transfer Program",
                "HyperTransfer Text Program",
                "Hyper Transfer Table Protocol"
            ],
            "correct": "HyperText Transfer Protocol"
        },
        {
            "question": "Lequel parmi les suivants est un système d'exploitation ?",
            "options": ["Google Chrome", "Microsoft Word", "Linux", "Adobe Photoshop"],
            "correct": "Linux"
        },
        {
            "question": "HTML est-il un langage de programmation ?",
            "options": ["Oui", "Non"],
            "correct": "Non"
        },
        {
        "question": "Qu'est-ce qu'un processus dans un système d'exploitation ?",
            "options": [
                "Une image enregistrée",
                "Un programme en cours d'exécution",
                "Un fichier compressé",
                "Une erreur système"
            ],
            "correct": "Un programme en cours d'exécution"
        },
        {
            "question": "Swift est utilisé pour quel système ?",
            "options": ["Android", "Windows", "iOS", "Linux"],
            "correct": "iOS"
        },
        {
            "question": "Lequel est un langage bas niveau ?",
            "options": ["Java", "C", "Python", "Ruby"],
            "correct": "C"
        },
        {
            "question": "Quel périphérique est un périphérique de sortie ?",
            "options": ["Écran", "Clavier", "Souris", "Scanner"],
            "correct": "Écran"
        },
        {
            "question": "Quel langage a été créé par Guido van Rossum ?",
            "options": ["Python", "Java", "C#", "Ruby"],
            "correct": "Python"
        }
    ],

    "capitales":[
        {
            "question": "Quelle est la capitale de l'Allemagne ?",
            "options": ["Munich", "Berlin", "Hambourg", "Francfort"],
            "correct": "Berlin"
        },
        {
            "question": "Quelle est la capitale du Canada ?",
            "options": [
                "Toronto",
                "Montréal",
                "Ottawa",
                "Vancouver"
            ],
            "correct": "Ottawa"
        },
        {
            "question": "Quelle est la capitale de l'Australie ?",
            "options": [
                "Sydney",
                "Melbourne",
                "Canberra",
                "Perth"
            ],
            "correct": "Canberra"
        },
            {
            "question": "Quelle est la capitale du Brésil ?",
            "options": ["Rio de Janeiro", "São Paulo", "Brasilia", "Salvador"],
            "correct": "Brasilia"
        },
        {
            "question": "Quelle est la capitale de l'Espagne ?",
            "options": [
                "Barcelone",
                "Séville",
                "Madrid",
                "Valence"
            ],
            "correct": "Madrid"
        },
        {
            "question": "Quelle est la capitale du Japon ?",
            "options": [
                "Osaka",
                "Kyoto",
                "Tokyo",
                "Yokohama"
            ],
            "correct": "Tokyo"
        },
        {
            "question": "Quelle est la capitale de l'Italie ?",
            "options": [
                "Milan",
                "Rome",
                "Florence",
                "Venise"
            ],
            "correct": "Rome"
        },
        {
            "question": "Quelle est la capitale de l'Afrique du Sud ? (3 capitales, mais laquelle est administrative ?)",
            "options": ["Pretoria", "Le Cap", "Johannesburg", "Bloemfontein"],
            "correct": "Pretoria (Capitale administrative)"
        },
        {
            "question": "Quelle est la capitale de l'Argentine ?",
            "options": [
                "Buenos Aires",
                "Córdoba",
                "Rosario",
                "Mendoza"
            ],
            "correct": "Buenos Aires"
        },
        {
            "question": "Quelle est la capitale de l'Égypte ?",
            "options": [
                "Alexandrie",
                "Le Caire",
                "Gizeh",
                "Louxor"
            ],
            "correct": "Le Caire"
        },
        {
            "question": "Quelle est la capitale de la Turquie ?",
            "options": ["Istanbul", " Ankara", "Izmir", "Antalya"],
            "correct": "Ankara"
        },
        {
            "question": "Quelle est la capitale de la Suisse ? (Pas la plus grande ville)",
            "options": [
                "Zurich",
                "Genève",
                "Berne",
                "Bâle"
            ],
            "correct": "Berne"
        },
        {
            "question": "Quelle est la capitale de la Norvège ?",
            "options": [
                "Bergen",
                "Oslo",
                "Stavanger",
                "Trondheim"
            ],
            "correct": "Oslo"
        },
        {
            "question": "Quelle est la capitale de la Corée du Sud ?",
            "options": ["Busan", "Séoul", "Incheon", "Daegu"],
            "correct": "Séoul"
        },
        {
            "question": "Quelle est la capitale du Maroc ?",
            "options": ["Casablanca", "Marrakech","Rabat", "Fès"],
            "correct": "Rabat"
        },
        {
        "question": "Quelle est la capitale de la Thaïlande ?",
            "options": [
                "Chiang Mai",
                "Phuket",
                "Bangkok",
                "Pattaya"
            ],
            "correct": "Bangkok"
        },
        {
            "question": "Quelle est la capitale de la Russie ?",
            "options": ["Saint-Pétersbourg", "Moscou", "Kazan", "Novossibirsk"],
            "correct": "Moscou"
        },
        {
            "question": "Quelle est la capitale du Mexique ?",
            "options": ["Guadalajara", "Monterrey", "Mexico", "Cancún"],
            "correct": "Mexico"
        },
        {
            "question": "Quelle est la capitale de l'Inde ?",
            "options": ["Mumbai", "New Delhi", " Bangalore", "Kolkata"],
            "correct": "New Delhi"
        },
        {
            "question": "Quelle est la capitale de la Belgique ?",
            "options": ["Anvers", "Bruges", "Bruxelles", "Liège"],
            "correct": "Bruxelles"
        }
    ],
   "Developpement_Personnel":[
    {
      "question": "Quelle qualité est essentielle pour développer la confiance en soi ?",
      "options": ["La timidité", "L'auto-discipline", "L'orgueil", "La dépendance aux autres"],
      "correct": "L'auto-discipline"
    },
    {
      "question": "Que signifie sortir de sa zone de confort ?",
      "options": ["Faire ce que l'on connaît déjà", "Essayer de nouvelles choses", "Se reposer", "Éviter les défis"],
      "correct": "Essayer de nouvelles choses"
    },
    {
      "question": "Quel est l'objectif de la méthode SMART ?",
      "options": ["Gérer le stress", "Définir des objectifs clairs", "Faire du sport", "Dormir plus"],
      "correct": "Définir des objectifs clairs"
    },
    {
      "question": "Quel est un bon moyen de rester motivé ?",
      "options": ["Se comparer aux autres", "Éviter les objectifs", "Fixer un but clair", "Attendre l'inspiration"],
      "correct": "Fixer un but clair"
    },
    {
      "question": "Quel livre célèbre aborde les habitudes des personnes efficaces ?",
      "options": ["Les Misérables", "Les 7 habitudes de ceux qui réussissent tout", "L'Alchimiste", "Le pouvoir du moment présent"],
      "correct": "Les 7 habitudes de ceux qui réussissent tout"
    },
    {
      "question": "Quel est un bon réflexe face à l'échec ?",
      "options": ["Se décourager", "Blâmer les autres", "Tirer une leçon", "Abandonner"],
      "correct": "Tirer une leçon"
    },
    {
      "question": "Quelle est la première étape dans un processus de développement personnel ?",
      "options": ["Changer les autres", "Se fixer des objectifs irréalistes", "Prendre conscience de soi", "Éviter les responsabilités"],
      "correct": "Prendre conscience de soi"
    },
    {
      "question": "Quel outil peut aider à mieux gérer son temps ?",
      "options": ["Laisser-aller", "Télévision", "Agenda ou to-do list", "Procrastination"],
      "correct": "Agenda ou to-do list"
    },
    {
      "question": "Qu'est-ce que le mindset en développement personnel ?",
      "options": ["Une technique de respiration", "L'état d'esprit", "Un régime alimentaire", "Une posture physique"],
      "correct": "L'état d'esprit"
    },
    {
      "question": "Quelle habitude favorise une vie équilibrée ?",
      "options": ["Le multitâche", "La procrastination", "La gratitude quotidienne", "Le stress permanent"],
      "correct": "La gratitude quotidienne"
    },
    {
      "question": "Quel est un pilier de la réussite personnelle selon beaucoup de coachs ?",
      "options": ["Chance", "Réseau social", "Développement de l'intelligence émotionnelle", "Beauté physique"],
      "correct": "Développement de l'intelligence émotionnelle"
    },
    {
      "question": "Quelle technique est utile pour mieux se connaître ?",
      "options": ["L'introspection", "Ignorer ses émotions", "Suivre les autres aveuglément", "Regarder la télévision"],
      "correct": "L'introspection"
    },
    {
      "question": "Pourquoi tenir un journal de bord personnel est utile ?",
      "options": ["Pour perdre du temps", "Pour se plaindre", "Pour mieux suivre sa progression", "Pour impressionner les autres"],
      "correct": "Pour mieux suivre sa progression"
    },
    {
      "question": "Quelle émotion est bénéfique si bien maîtrisée ?",
      "options": ["La jalousie", "La colère explosive", "La peur contrôlée", "La honte"],
      "correct": "La peur contrôlée"
    },
    {
      "question": "Quelle compétence est clé pour mieux communiquer ?",
      "options": ["L'agressivité", "L'écoute active", "La domination", "L'évitement"],
      "correct": "L'écoute active"
    },
    {
      "question": "Pourquoi se fixer des objectifs réalistes est important ?",
      "options": ["Pour éviter d'agir", "Pour ne rien changer", "Pour rester motivé et avancer progressivement", "Pour se décourager vite"],
      "correct": "Pour rester motivé et avancer progressivement"
    },
    {
      "question": "Quelle attitude est nuisible à l'estime de soi ?",
      "options": ["Se valoriser", "Se fixer des limites", "Se critiquer constamment", "Se féliciter"],
      "correct": "Se critiquer constamment"
    },
    {
      "question": "Que permet la pratique de la pleine conscience ?",
      "options": ["Rêver plus", "Éviter la réalité", "Vivre dans le moment présent", "Contrôler les autres"],
      "correct": "Vivre dans le moment présent"
    },
    {
      "question": "Quel est un signe de maturité émotionnelle ?",
      "options": ["Refuser toute critique", "Accuser les autres", "Reconnaître ses torts", "Toujours avoir raison"],
      "correct": "Reconnaître ses torts"
    },
    {
      "question": "Qu'est-ce qu'une croyance limitante ?",
      "options": ["Une loi", "Une vérité scientifique", "Une idée négative qui freine notre progression", "Une qualité personnelle"],
      "correct": "Une idée négative qui freine notre progression"
    }
  ]
}